新空管又出事 飛行數據處理系統故障3航班受影響

消息指，飛行數據處理系統是新空管系統的核心部分，有關系統故障，會影響整個空管系統的運作，屬於非常嚴重的事故，但民航處至今未有向外公布。

根據政府向立法會提供的資料，飛行數據處理系統可處理來自航空訊息和重複性飛行計劃數據庫的飛行計劃數據，並自動列印飛行(包括抵港、離港和過境)進度紙條，供航空交通管制人員更新和監察航機的飛行狀況，例如航路、預計抵港/離港時間、飛行高度、通過報告點的預計時間、飛行速度等。

民航處發出新聞稿承認故障，但指故障過程僅歷時6分鐘。該處表示，前日下午4時20分，新空管系統發出提示，指1號系統的航班數據處理器出現狀況，在場工程人員即時跟進和調查，同時與在場的空管主管協商後，在下午4時26分按預設程序轉用2號系統。出現故障的1號系統在重啟後已即時回復正常運作，但按設計改作後備之用。整個過程中毋須啟動最終備用系統。

該處發言人指，事故期間雷達顯示屏幕一直顯示香港飛行情報區內，絕大部分航班的全部資料(包括航班位置、高度、二次監察雷達編碼、航班呼號、飛機型號等)，但有3班航班只能顯示3種重要資訊(即航班位置、高度和二次監察雷達編碼)。

航空交通管制主任以話音系統與所有航班聯絡，並透過衞星導航監察技術(ADS-B)顯示屏幕，看到所有航班的全部資料，續提供正常服務，而為審慎起見曾短暫延遲放行離境航班約6分鐘，抵港及飛越香港飛行情報區的航班不受影響。

民航處非常重視今次事件，並已在事發後即時責成承辦商徹底調查事件和盡快提交長遠的解決方案，該處會繼續積極跟進事件。

我話ok 就ok